\mychapter{Leilão Virtual do Kuase~de~Graça}{chp:modelo}

Na Internet existem diversos \textit{sites} de leilão e vários tipos de leilão virtual.
Neste capítulo serão apresentadas as características de um leilão virtual do Kuase~de~Graça, como os usuários podem participar, o aspecto no navegador do usuário e o seu funcionamento.

\section{Aquisição de Lances}
Como em outros \textit{sites} de leilão virtual, antes de fazer ofertas no Kuase~de~Graça, o usuário precisa adquirir lances.
Cada lance dá a ele o direito de fazer uma oferta em qualquer leilão disponível no \textit{site}.
O preço de um lance é R\$ 1,00, contudo, esse valor pode diminuir devido a promoções ou se o cliente adquirir uma quantidade maior de lances.
Isso ficará a critério da equipe de administração do \textit{site}.

\section{Tipos de Leilão Virtual}
\label{sec:tipos_leilao}
Existem dois tipos principais de leilão virtual no Kuase~de~Graça: progressivo e regressivo.

\subsection{Leilão Progressivo}
Esse tipo de leilão é usado na maioria dos \textit{sites} de leilão existentes na Web.
Ele é baseado no Leilão Inglês \citep{McAfee:1987}.
Nesse tipo de leilão, o valor de cada oferta é sempre R\$ 0,01 maior que o preço atual do leilão.
O preço inicial do leilão é R\$ 0,00 (zero real).

\subsection{Leilão Regressivo}
O preço inicial desse tipo de leilão é 1\% do preço de mercado sugerido do produto\footnote{O preço de mercado considerado ficará a critério da equipe de administração do \textit{site}, que se baseará no valor do produto em diversas lojas onde ele pode ser adquirido.}.
O valor de cada oferta é sempre R\$ 0,01 menor que o preço atual do leilão.
Se o preço final do leilão for negativo, esse valor é arredondado e convertido em lances para o arrematante.
Por exemplo, se o leilão terminar no valor de R\$ -2,01, esse valor é arredondado para R\$ -3,00, que equivale a 3 lances para o arrematante.

\section{Aparência do Leilão no Navegador do Usuário}
O aspecto de um leilão virtual no navegador do usuário é apresentado na Figura~\ref{fig:leilao}.

\begin{figure}[hbt]
\centering
\includegraphics[width=0.7\textwidth]{imagens/leilao.png}
\caption{Aspecto de um leilão virtual no navegador do usuário.}
\label{fig:leilao}
\end{figure}

\begin{itemize}
	\item
	Os itens A e B são, respectivamente, o nome e a imagem do produto que está sendo leiloado;
	
	\item
	O item C é a data e a hora marcadas para o início do leilão;
	
	\item
	O item D é o cronômetro regressivo que indica quanto tempo os participantes têm para fazer uma nova oferta.
	Ele só começa a contar quando o leilão inicia, e é reiniciado após cada oferta.
	Se o cronômetro zerar (nenhum usuário tiver feito uma nova oferta), o leilão é arrematado;
	
	\item
	O item E é o preço de mercado sugerido do produto;
	
	\item
	O item F é o preço atual do leilão (também chamado Valor para Arremate), ou seja, o valor a ser pago pelo arrematante, caso o leilão termine.
	A cada lance, esse valor aumenta ou diminui R\$ 0,01, dependendo do tipo do leilão (progressivo ou regressivo);
	
	\item
	O item G é o indicador de tipo do leilão.
	Uma seta para cima significa que o leilão é progressivo.
	Uma seta para baixo significa que o leilão é regressivo;
	
	\item
	O item H é o botão a ser clicado pelos participantes que desejem fazer uma oferta.
	Quando o leilão termina, não é possível fazer novas ofertas e esse item desaparece.
	No seu lugar, surge a frase:
	
		\begin{itemize}
		\item
		``É seu'', se o usuário arrematou o leilão;
		
		\item
		``Arrematado'', se outro usuário arrematou o leilão;
		
		\item
		``Finalizado'', se não há arrematante, ou seja, ninguém fez uma oferta;
		\end{itemize}
	
	\item
	O item I apresenta o nome do último ofertante, ou seja, o usuário que irá arrematar (ou já arrematou) o leilão, caso não haja uma nova oferta.
\end{itemize}

\section{Funcionamento}
O diagrama do funcionamento de um leilão virtual é apresentado na Figura~\ref{fig:diagrama}.
No primeiro estado, o leilão não está iniciado porque a data e a hora marcadas ainda não foram alcançadas, mas ele já pode receber ofertas.
Uma vez alcançada a hora marcada, o leilão inicia e o seu cronômetro começa a contagem regressiva.
Quando a contagem chega a zero, o leilão termina.
Iniciado ou não, ao receber uma oferta, o leilão passa para o estado de validação da mesma.
Nesse estado, é verificado se o usuário tem lances suficientes e se
está habilitado % Antes disso, falar dos tipos de leilão (leilão número um).
a participar do leilão\footnote{Também é verificado se o usuário não estará ``cobrindo'' o próprio lance, pois não é permitido.}.
Se a oferta for válida, ela é aceita e as seguintes operações são feitas:

\begin{itemize}
\item
um lance é subtraído do total de lances do usuário ofertante;

\item
o preço atual do leilão (item F da Figura~\ref{fig:leilao}) é acrescido ou decrescido de R\$ 0,01, dependendo do tipo do leilão (progressivo ou regressivo);

\item
o nome do último ofertante (item I da Figura~\ref{fig:leilao}) é atualizado com o nome do usuário ofertante;

\item
se o leilão estiver iniciado, o cronômetro recomeça a contagem, dando oportunidade para outro usuário fazer uma nova oferta.
\end{itemize}

\begin{figure}[hbt]
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{imagens/diagrama.png}
\caption{Diagrama de funcionamento de um leilão virtual.}
\label{fig:diagrama}
\end{figure}